中國正式宣佈: 所有鮭科魚類均是三文魚, 可以標成三文魚出售

8月10日，一直備受業內關注的《生食三文魚》團體標准正式發布。這一標准的出台填補了行業標准空白，對於規範行業操作，保障產品質量，保護消費者知情權，促進三文魚產業健康發展有著重要意義。

三文魚是全球重要的高經濟價值魚類，因其營養豐富，肉質鮮嫩，深受國內外消費者青睞，是水產品國際貿易的重要品種。近年來，中國市場三文魚消費量持續增加，但因目前標准缺失，引起了不必要的分歧及安全隱患的擔憂，對產業和市場造成了不良影響，對此中國水產流通與加工協會會同三文魚分會成員單位青海民澤龍羊峽生態水殖有限公司、上海荷裕冷凍食品有限公司等十三家單位成立標准起草組，經過充分調研和征求意見，嚴格把握關鍵控制點，結合專家科學支撐與企業實踐狀況，順利通過標准審定。

據了解，該標准基於科學分類和命名方式，明確規定三文魚的定義，標准規定“三文魚是鮭科魚類的統稱，包括大西洋鮭、虹鱒、銀鮭、王鮭、紅鮭、秋鮭、粉鮭等”。同時，對寄生蟲進行了嚴格規定，針對目前我國水產品中對人類健康危害較大的寄生蟲——線蟲、吸蟲和絛蟲，結合寄生蟲的生活史，參照GB10136中即食水產品中寄生蟲的要求，對三種寄生蟲的感染人體階段(吸蟲囊蚴、線蟲幼蟲及絛蟲裂頭蚴)進行了限定。此外，對產品標簽作出明確要求，並標注原料魚產地以及種名，讓消費者清楚原料魚來自哪裡，知曉產品的商品名及種名。另外，標准還對產品感官指標、理化指標、安全衛生指標等做了嚴格要求。(鹹文靜 王珺)

三文魚仲要係大陸進口 有無人敢食

虹𧒆

不如叫埋鱒魚認祖歸宗
迫鱒魚同三文魚講「大家都係三文魚」啦

唔緊要
生蟲姐

虹鱒

放係啦，變左3蚊舊壽司個陣大把港豬食啦。
港豬口腔期生物：
1. 好抵食，一獲過買10件仲平過自己煮
2. 舊飯大舊左/舊肉細左/唔夠新鮮：出post屌人，同店員講食物質素，好有食家feel
3. 冇錢買多幾件，食完一半走去換

笑死

成班港豬返中國食嘢

淡水三文魚

虹鱒自古以來就係三文魚嘅一部分

我話OK就OK!

召喚蔡瀾

大家都係三文魚 不用分得那麼細

中國賤種差不多先生病毒又發作

支那人係地球毒瘤

寄生蟲檢測

去深圳食放題

全國性標準？

笑什麼？？三文"首先係支那種"，三文慶早有記載！！！

遲早港共話根據中蟈標準，中蟈三文魚可以食用。到時班奸商又話港共批准，到時大量入口再賣畀港豬食

成立標准起草組，經過充分調研和征求意見，嚴格把握關鍵控制點，結合專家科學支撐與企業實踐狀況，順利通過標准審定。

中共文學

文盲即係文盲

人類其中一個祖先都係魚類
中国人可以好自豪咁講 不要分那麼細 大家都係三文魚

陸生物祖先都是魚

正如澳門人同廣州人都係支那人

所有人同黑猩猩都係人科
我地應該叫哂黑猩猩做人

另外，標准還對產品感官指標、理化指標、安全衛生指標等做了嚴格要求。 講得好好聽呀

深圳d魚生好平好正好靚，快d上去食撚死

Then I should announce all Chinese are locusts

支那狗有咩所謂，食開假野加化學元素

食左十幾年依家刀槍不入，可以輸出垃圾反攻全世界。等睇支那稱霸

呢樣野
李家城冇做過?
唔記得油魚事件?

三文魚同其他魚一樣都係魚，所以所有魚都可以叫做三文魚

本身食生三文魚都係放屎入口
多蟲少蟲咪又係食緊屎是但la

就嚟龍蝦同小龍蝦都歸類成龍蝦
癡撚線

亞洲人都是中國人???

三文魚都要大一統

笑什麼 你也是三文魚

促進三文魚產業健康發展有著重要意義。

好on9

屌睇曬成篇野睇到頭痛都唔知佢up 乜
中國三文魚都冇人食㗎喇你學咩人養啫

中國標準

香港同胞，澳門同胞，台灣同胞，海外僑胞 都是中國人

指鱒為鮭

新成語

香港遲下放題唔知會唔會偷平入貨
利申 唔食魚生

好空泛，完全無說服力

食到生蟲，痴撚線

內容：準備用其他魚魚目混珠

成堆字但完全無實際內容

倫敦金

中國人不要盲目迷信洋疫苗，哈哈

小學作文湊字數咁

我仲記得呢個"嚴格檢測"啊

呢度睇到笑左出黎

我好認真咁睇左篇文幾次先留言 因為怕炒車
但係都唔知留乜好 因為篇野只有字數但係冇意思

中國

要戒

放心，仲大把人買爭鮮食

唔駛叫
鱒魚不嬲係鮭科魚類

厲害了 我的國
咩春都係三文魚

爭鮮有個poster講鱒魚同三文魚既分別, 叫左鱒魚做鱒三文魚
再同人講自己d三文魚壽司係用鱒三文魚做

鮭科魚不應未富先驕

屈埋泥鯭做三文魚啦

香港人正式宣佈: 所有支那類均是幢虫, 可以叫成蝗虫人

香港人正式宣佈: 所有支那類均是蝗虫, 可以叫成蝗虫人

傻嘅 唔講你食緊嘅三文魚佢會標明黎自大陸架咩 食左都唔知啦Ching

有腦都唔撚食爭鮮

咁吞拿魚紅黃藍都係叫吞拿魚
咁三文魚都ok啦

不過d 支那人連鯇魚都係咁生食有咩唔得